有冇人返工成日做錯嘢

做report, data analyst etc
總是俾人發現有甩漏
有時excel formula 拉漏幾格
有時copy & paste 冇改到細節
有時做daily report 冇改到日期
...
已經不斷提自己下次小心啲 但每次都係咁粗心大意

錯得愈多次就愈挫敗 我都勁唔好意思 好似成日麻煩到上司咁

接受唔到自己咁廢 好想遲職

利申fg一年 第一份工

辭職* 真係好多甩漏..
證明你唔鍾意返呢份工囉

fg正常啦，老貓都會燒鬚，無得返轉頭話點解當時睇唔到唔小心，睇唔到就係睇唔到架啦

真心 份工好悶

第一份工？之前讀書冇返工？
高分低能

依家玩到再有錯就要罰錢

唔怕啦 我做左幾年野都係咁
次次份report 都比人彈返轉到頭錯細位
無心做係咁

我一做有關data input嘅嘢就成日錯
唔關低唔低能 我係好唔小心 個人本質係咁

其實好多人都會 尤其是d日日重覆做既野

冇俾上司屌咩
就算冇俾人屌自己個心唔會好灰咩

又唔會害死人,有乜所謂

人工包左

係人都有錯架啦 我做野100%無錯 洗咩比我上司check 我坐埋佢個位啦

性格好心急？點解唔double check幾次？

傻啦，個個人一開頭都係咁，最緊要你知自己錯乜，下次唔好再錯就ok

連登好溫暖多謝大家

做錯要道歉 天荒夜譚

因為啲嘢都係好似平時咁做
可能自己太有信心冇點睇就send咗出去
往往呢啲位就出事

大公司？

錯咁多次都冇打擊到你信心

會 改到好灰
上司都屌到好灰
間中一兩次完全無錯佢會好驚訝

Ok la

打擊咗 全日冇哂心機

試下累到公司賠幾百萬
咁應該開始會小心d做野

咁你以後係咪會double check 定信心又翻哂黎？

過唔到自己 依家我係佢地眼中係條垃圾

唔緊要啦.
FG 的話 咪做夠2年再轉工囉.

長期發生 習以為常 唔好諗咩失敗感..你打份工既姐
做又36 做錯都係36

做到退休都會啦啲同事咪再做過囉
最緊要重要野，會死人既野唔好錯

依家已經想轉

或者文職唔啱你啫
會唔會試下使其他類型嘅工種?

always

頂我都會..一樣係fg一年
有時臨send之前再望多眼都可以睇漏

成日錯咁多想升職都難
我都唔想一世做個小薯
唉

其實點解要冇心機...
唔好咁上心就做野
公司都唔會當你係咩..

升職其實唔係真係咁難...
當你做多幾年...轉份工去見高一級就得...
好多工作經驗可以吹到你做過高一級既野..
btw 好多升完職真係會加辛..

朋友
咁你有咩打算 印象差哂都唔係辦法

呢啲基本野都唔做係你根本無心做
衰過做錯嘢

因為綠色法皇精密度得C

屌
你個名

睇得出

接受唔到自己咁廢 好想遲職 辭職

錯真係唔緊要
唔好重複犯錯就得
如果你daily update都出錯既話不如整返張memo貼檯頭啦, 係樣衰啲不過好過成日錯

樓主係咪被人屌到個心口穿咗窿

啱啊 其實我一開頭唔係咁 試用期評價都唔差
之後唔知做咩愈做愈冇心做
佢地講笑話要重新評估我

試下每樣唔同嘅野都整個checklist 比自己，交野之前對住個checklist 逐項對，應該會少左錯ge機會

佈哂陣都輸

利申以前都係好唔小心，比人小到傻

我喺一間物流公司做，負責幫貨船入油。果日有架船要出航遠行，咁我就一如往常咁打滿佢，送佢一程。過左一段時間就發現今次仆街嘞，原來架船係用柴油嘅，點知一時錯手入左汽油。其實入錯油都冇咩，架船又唔會因為咁爆炸死人嘅；最多都係死火，啲貨就遲幾日到。不過公司就要賠錢，我都有俾人炒嘅心理準備。當時都仲心存一絲希望，希望架船聽聽話話，捱到去終站。

不過架船真係喺太平洋島嶼擱淺左。我心諗出得嚟行，預左要還，已經準備定執包袱。果然好快就收到消息，不過炒嘅唔單止我，而係成個部門十幾人，連上司嘅上司都俾人炒埋。點解呢？ 原來係架船上面係載住一啲化學物品，擱淺之後洩漏到成個海都係，公司要負責處理污染物，一賠賠幾億。而事件裡面最無辜嘅係附近一個水清沙幼嘅太平洋小島，因為生態災害，要即時封鎖隔離。

就因為我一時錯手，將一個太平洋小島毀於一旦。

我本身入黎係想睇呢個

第一年fg 好正常姐 我都係做開reporting, 第一年都經常漏改日期，formula etc. 錯多幾次就記得，好平常

最基本嘅反而成日會甩漏 因為太過專注新嘅內容/修改
加上有時老細又催自己又急 就好易做漏D細眉細眼嘅嘢
好正常嘅 好多人都會咁
Mark低定喺顯眼位提自己囉
唔需要太介懷啦

上司dio有無屌你

我調返轉
我有強逼症
打完一次份野 會由頭睇一次
睇到眼都殘
比人嫌做野慢
有時真係想求撚其

我一出黎都係做reporting role都有呢種感覺。

一開波成日都比人屌font size, title個d on9野
個陣心諗屌你家陣係咪錯左一兩隻字就睇唔明啊仆街你見到我錯咪改囉仲晒時間屌鳩我，你係咪on9嫁

後尾做耐左先做多左template提自己唔好錯

我做左野幾年都係會錯
錯少左, 但都有

係咁架啦, 你人工比多D我工作質素自然提高
今年凍薪, bonus少左變相減人工
想我點?? 炒左我囉，你條team run得仲衰。生意仲死

大把人呢兩年都凍薪
睇化哂

如果好重複嗰啲試下自學vba ，錯搬raw data其實好撚易，但好critical,都唔關啲咩專唔專注事,純粹機械事應該搵機械做

成日都係咁...
今朝老細先走過黎同我講呢排好多甩漏, 做野要小心D
但其實我份工冇乜野做, 好鬼悶
黎黎去去都係做重覆做...

有D人就係頂盡做野都係80% 唔會去到100%

做野唔小心呢d天生無得改嘅，最多只能夠規定自己每次做完野要再review一次。

我都係咁
其實由細細個開始已經唔中意check野
有時人地講完野仲會好快唔記得左
覺得自己有ADHD咁

入錯雪種

同樓豬一樣, 由細到大都係咁
悶既野, 點check都可能會粗心大意錯

下 做錯野好正常姐
你以前做功課都唔會岩晒啦
咁care做咩

所以就要咁唔上心???

衰過一穫都唔特別去記住
話你有努力過都無人信啦

我都係, 人地愈提住, 愈容易唔小心出錯
打機都係, 愈平常心化順心

話咁快就出事
Thx 巴打

入完對一次冇錯先比人
要特別注意既野寫個check list比自己每次對番個check list

呢個真個人唔緊張就唔會出錯 屌得多仲錯多

做左十年做到senior manager都成日做錯on9 野

唔怕啦屌fg多甩漏正常
加上都幾證明你無乜心機係呢份工上面

mark 低錯位 臨send之前翻check

諗下點改善仲好
貼張memo提自己都得啦

認真, 有時就算double check左幾次都出事, 自己都唔知點解

FG 諗清楚自己想做啲咩，唔岩就轉，邊會個個一揀就岩，覺得做唔黎，冇信心，對間公司厭惡就係你準備走既時候喇。

仲有FG 既好處係到到都當你白紙期望冇咁大，可以有多啲錯既空間。

學生
Idea幾好 雖然麻煩啲 但我應該會試下 thank you

fg+1，多嘢做，又成日錯，時不時都要柒一次。但柒到盡頭都覺得無所謂了

第四頁潮文都未出來

咁之後點

有，做嘢做咗幾年都係咁，出街前已經睇多幾次，都係會有啲小錯，一係就用多啲時間慢慢睇，但又唔容許你做完慢慢睇多幾次先出街，無辦法，我覺得我份人係唔啱做太精細的工作

Dio好嬲

某同事一大堆錯漏都冇炒

只有做死非常有責任而勤力嘅同事

放心 做到中高層都大把人錯喱啲野
工作量唔多的話可以試吓整個checklist出嚟做control
利伸 老細中意checklist 就黎checklist多過本身工作 個人覺得太多反而冇用

我都係 直接比老細點名話蠢 ...

過來人，可以試下自己整條checklist 迫自己對哂d 野先交上去。試過帶過幾個新人呢招最work.

唔岩咪反駁下

比多左野我做, 責任多左
人工又唔加

想我點?? OT 做到狗咁 奶老細鞋底多謝佢仲比份工我呀?
而家市道唔好咋，唔係我走左啦
大家各取所需

後期會接受人係會有錯
最緊要搞番掂

等我睇下vba有咩功能先
依家啲data都係由唔同source consolidate
好煩厭

That’s why the term ‘Human error’ exist,
睇開啲唔洗太在意
利申：同你一樣fg做左1年野

#50

比起嗰單 樓主嘅錯誤絕對好少事

大把人做咗十幾廿年野又咪係咁錯， 唔洗咁上心

唔駛驚，一分錢一分貨
佢唔炒你即係預咗係咁即係ok

女人就可以原諒
男人就收皮啦天日唔使翻工

女上司

例如成個月既data貼埋一個file 個檔名差少少，逐個貼起碼15分鐘，vba30秒

樓主我都係
第一份工然後成日有甩漏

我都係

人類架！好撚出奇

用vba不如用python

份工唔岩你做
如果岩你做 你會做得開心
做得開心自然用心
用心就唔會錯

不如辭左佢 搵合適自己既方向

咁慘呢啲都唔關蠢事啊 唔好放係心

fg個個都係咁架啦, 你估你仲係讀書嗰陣d野交完就唔洗理咩

是撚旦啦 做得好係咪升職加人工先

excel用vba易d定 python input落excel易d?
因為我都未試過用python入data落excel
想請教下

依樣真 總之由細到大都唔小心 HAHA 果陣細個好專[心check完都係錯. 咁直接覺得check黎都晒氣 由佢錯.

同你一樣 甩左知都懶得改. btw 返工唔上心是常識吧. 咁上心做乜

其實唔洗質疑... 有錢就袋
你係打工嫁炸 袋唔起唔通唔袋咩 人工高唔通要走咩
為錢既姐 諗咁多好無謂.

第一句睇唔明，你想講data analysis定係想話自己係data analyst?

就咁睇就唔關fg事，新人做錯野唔出奇，但成日重複錯啲細節位，根本就係冇心做，又或者係人嘅問題，只能講份工唔適合你，放過你上司啦

細公司我反而寫report成日錯
大公司無乜點錯因為公司資源多 同事多可以成日問

唔好咁advance先啦ching，有時啲公司電腦唔比無裝野架，內置vba一定有先呀嘛

*唔比裝野

緊要野/我係最後一手咪改
如果唔係份嘢基本上過幾個人手 所以唔洗咁上心
打份工姐

錯有咩所謂又唔會死
下次小心啲咪得 寧願做慢啲
始終你係人 唔係機器
收左工就唔好諗咁多la 放鬆下 做自己鍾意嘅嘢

多做多錯 少做少錯

每次做錯既野 拎本簿抄低
下次交文件之前 睇返本簿仔 check曬無犯簿仔既錯先交文件

做錯多幾年 你就慣架喇

其實好閒 無乜邊個唔係咁
無心做係咁試下

唔係點會同一份野 幾對眼睇

都係...同間公司講感情咩

兩樣都係 我應該唔適合呢類型工作

多謝

我之前都係成日錯
一黎新人唔太熟
二黎有d野唔係我做都塞左比我做 心態係尻做
三黎有好多野都無謂野 又係尻做

但個老細可以冇啦啦撩d平時唔會理既野仲要係無謂野

真係屌佢老母

叫隻雞放鬆吓先。

我都係
今日又炒單大獲(我覺得)
要寫定辭職信了

炒單咩大獲

第一年返工唔使太灰心，仲有好大進步空間，一心要做好份工你就要再努力啲諗辦法迫自己改善自己嘅問題

我公司有人返咗10幾年工都好似第一日返工咁

睇你有冇心做好e分工，同你嗰行係咪岩你，如果唔啱襯fg要轉行都易啲，要好好諗清楚

你肯定係講笑？

我都係有時好憎自己點解咁小事都做錯，由細到大都好粗心大意，好多嘢都錯過咗

我試過報名讀diploma，本來想報full time唔小心報咗part time
試過申請咗某樣嘢之後先發覺原來自己睇漏嘢，唔qualified

我唔識做㗎!!!唔好鬧我呀!!!!
我要返屋企呀!!!!!

樓主加油
同事同老細understanding仲好啲
否則會更難受

Thank you
但佢地唔會understand架啦 只會覺得係我影響到佢
講哂都只係解釋掩飾 我只可以講我已經盡哂力喇

唉 你講嘢啲口吻好似我上司

點解呢啲人會過到proba
data input呢啲0工作技能嘅嘢都做唔好

小心d封信唔好打錯字

注定做唔到大事

以為係我開
我都係fresh grad
今日第二日番工
不停做錯嘢 係咁入錯資料
改完又改
仲要send email唔記得attach file
真係好憎自己咁大意
個經理好唔耐煩我差少少就忍唔住喊
琴晚失眠，兩日加埋訓得七個鐘
覺得自己好廢，個個番工都係咁㗎啦
點解我覺得好大壓力

完全一樣 我番左工兩日又係未過probation

不怕fg係咁，大家都明
唔好太壓張 愈做愈錯

我有個心態，就係當返工時，你登入左sims模擬人生。其他人係npc, 你有錯要睇人面色，試下第三身咁睇，其實無咩野，咪下次改返。
如果下下人地黑面你愈來愈驚，好快頂唔到

Same 就比人屌

我好鍾意玩sims
多謝你
睇到呢個post個心舒服好多

弱智先讀書翻工 讀書就認真讀啦

掉返轉黎諗

你老母不停煮你唔鐘意食嘅野比你

講極佢都繼續久唔久煮比你

你都覺得佢唔錫個仔啦

你講既錯，我返咗十年都日日出現緊😌
上司已經睇到化，每次交貨佢都會做counter check

好
我今日開始做
多謝巴打

做錯多幾年 你就慣架喇
意思唔係鼓勵你
係你做錯多幾年 就唔會再羞愧

整個checklist比自己
每次交貨前睇一睇

得罪講句
你抖得份糧
就要交足貨
咩性格本質都係曬氣
唔滿意份工 可以搵過份
但唔係藉口
你grad左無耐
調整下心態先啦
你條路仲好L長

摺埋啦死窮閪，個個好似你咁撚寒酸要半工讀咩

認真，你覺得份工悶，你一係說服自己令份工變得有趣，一係索性轉工啦
你覺得份工悶，你大腦會自動distract你去諗其他野，就會concentrate唔到喺你做緊嘅工作上

同樓主一樣，第一年fg都成日做錯野。打email打錯字，寫report寫漏,reply錯個客，做野驚青，日日做到懷疑人生，但呢個係必經階段。

你話我加下係唔係唔會犯錯，一樣會，但當你習慣咗，熟悉咗，做野係小心咗，錯誤就會減少。

利申 上年fg

好明白 我返左2年 一年半個陣因為隔離team Assistant Manager 走左所以我調左去個team跟佢啲account，由hea變到好多野跟。成日做錯internal野，個admin同人講：以前xxx比野我 我係唔洗check ga 無論提自己幾多次都有野錯 屌好累

公司有同事係咁

我依加係冇諗住升(加果1-2千+工作量大增..)
一入職就比人話多甩漏 要試都試晒 都廢事再理
上司係奴隸獸級工作狂... 咩都要完美 由佢成日話 話到佢都覺得晒氣 我又左耳入右耳出 廢事理佢
佢依加都唔比咁多野我做 依加日日返去HEA下就算
學黎又係input output既野黎 唔學都冇所謂 真係要學既又學晒啦 再學既話唔通增加工作量咩 返工緊係要人工高+冇野做最好

我反而係做得快比人屌，做得慢又唔得做得快又唔得

岩岩做 不停做錯 做下做下 做到冇錯
人地比難d既野我做 之後又不停做錯
做下做下 做到冇錯 不停重複
由於錯既時間比較多 所以比人話唔掂
有啲野岩岩學 一定唔熟 點解要屌我呢？
最慘係我掂既時候 冇人讚我

琴日有個senior 話想小我 但知我辛苦 所以唔小 但其實你已經講左出黎 我已經hurt左 今日我wfh 佢仲打黎屌我

依個就係我唔想咁上心既原因..
做錯就算改好都冇用 重要多左野做...
反正點都比人話唔掂 咁由佢話 我小野做舒服D算.

之前返過一份工 好多野做又不斷重覆
peak season仲要ot到好夜
我都成日唔知點解做錯野
其實就係冇心做
一開始就唔鍾意做份工 都係為左份糧
所以點都投入唔到

轉左第二份工 冇咁大壓力就錯少左

Mean but true人地家底好咪唔撚洗返濕鳩part time囉

有工番好好

我都成日係咁有時標題都唔記得打
錯多幾次就唔想面對上司同事

有比較真係好辛苦
做得好冇咁易有人appreciate
做錯就俾人省到飛天

So hard feeling 跟住個陣情緒爆煲 去左廁所喊左陣發洩出黎就無事

我明
大個個有時冇check到 錯咗會話返我轉頭
之後又會講啲悔氣說話你聽下咁

係就快，咪撚係到累人

依家做得okay咪得
忍唔住就好似我咁上黎連登叫春

做慢啲囉 多做多錯

唔okay啊，好撚想走，但未搵到工，想返個份整係請我做part time。黎緊可能一星期返六日

我去返工 係吸收經驗同埋識朋友
唔通好似你咁死讀書咩垃圾

讀死書咪好似樓主咁撚戇鳩囉！

Fg第一份工
比野我做嘅人講野好難明
每次都要估佢要咩
想問清楚 佢答左等於無答
最後我估錯佢要咩 搞到做錯

我都係
叫我平時自己留意多啲唔明就要問
咁我係back office唔係operations 唔會即時諗到有咩問題 可能係要做到相關嘅analysis先知
但我有時問上司問題 佢反問我點解返咗咁耐都唔問唔知
搞到我以後唔敢問佢問題

屌你老母

Same 但搵工真係好麻煩依家市道差offer都唔會高 係會搵到灰

大家咁話

我照問 清楚好過唔清楚
不過問完都係唔知佢講乜 都係做錯
啱啱先做錯野 搞到我好大壓力

啲人成日問 點解唔double check? 點解唔小心啲？
問題係check左幾百次有時都鬼掩眼咁錯…唔係冇小心 唔係冇上心
每次錯都好灰心好自責
上面啲人都講錯第二次就係你蠢你既問題
做緊第三年野嘅我都質疑左自己好耐..成日比老細話
最後我覺得真係人夾人既問題 因為我跟第二個老細就真係錯得少左
可能個老細愈話我 愈驚錯就愈錯
(不過有時我都覺得佢執啲野好on9 冇上心 第二次又錯)
btw我覺得checklist真係有用 每次都跟個list check 唔好靠自己記憶 有錯就再update list

樓主加油啊 人會錯係正常架 會自責灰心亦都係正常
等你做到適應左/ 唔再驚你老細
自然會好架啦！

有時懷疑係自己理解能力有問題 定係佢嘅表達能力有問題

小事啦，我第3年做野，都成日做錯野

以為自己出post

我都係

你係咪適合做創意嗰啲行業

通常做嘢都係會甩漏啲

返工係咁ga la~

fg返左3日
so far都還好因為個上手仲未走
(佢做埋呢個禮拜)
但下個禮拜開始冇左佢就開始黎料
雖然佢有解釋一輪我應該點做
但始終到真係做上手果陣又係另一回事
仲要我上司都係新黎
佢講明如果我到時唔識做既話佢幫我唔到
勁驚到時做錯野
唉有時對自己都唔係好有信心

多謝希望我會做得好啲

我都係，總有d位係睇漏眼

fg係咁, 所以啲senior成日叫啲fg錯唔緊要, 最重要有learn from mistake
錯完又錯既話一定扣分啦

不岩做 精細的工作/少文件

做對人/手工藝的工作會岩d。建議盡快轉行。

例如會計轉做保險。文件workload細很多。

因為你嘅替身唔擅長精密動作

理鳩佢
點解會令人不斷出錯?
連老屎忽都賴野
証明係個working procedure有問題
一日唔改一日都係死症
下下要人自己小心
避得幾多次

我都成日犯錯
已經去到大家都屌到無癮
最緊要糧照出
日日返去坐炒股打機聽歌等食飯等收工

連atm都可以做到auto detect 支票銀碼
2020年仲要人手入data都幾失敗

啱呀
轉職升一定好過等公司升
香港啲19公司升自己人9成搵笨柒
升完title但人工低過出面
工作量又大過人

綠色法皇得遠距離射擊勁

做錯嘢好正常姐，係人類都會做錯嘢，肯知錯改正咪得。

綠色法皇次次都miss

自己CHECK自己野有BIAS
試下整d control俾自己 就唔會拉漏
勤d 拉一拉個sum check下個係咪真係冇錯
係堆data同個total中間插一行吉既row 加row都唔會令到個sum唔包新行數

我初初出黎做野都係咁 仲要成日俾同事罵tim

做呢d report 做好後唔好立即send, 做好後要check 幾次

Check 下d total 數係唔係raw data同summay 一樣， 每頁都望下d 大數係唔係make sense (你做得耐一定有 feel), 例如d 數同上個report會唔會 差好多？ 有冇d subtotal 平時好細， 突然大左好多？

同你上司了解多d 個report 既目的，俾咩人睇， 同有咩資料係重要 你會有feel d, 做時留意d 特別重要既數字有冇奇怪

唔同格仔都random check 下d formula 有冇拉錯 細心d check 下就ok 架喇

利申 manager

逢親做文件野都覺得好頭痕，理論上應該好簡單，但總係留意唔到d細微位，明明已經望過幾次

文件野。一定是甘。
註冊的專業人士都會犯。

假如做文職帶來大量失敗感。
建議你轉行,轉個彎,會更好。

人生太短,要做成就自已的工作

我
不過我做人都係咁

我都係咁，最好笑係我老細成日問我點解咁都會錯，dllm我睇到錯就唔會錯啦，特登比你捉咩。
有次我老細又捉9我之前有份野打錯野，好撚好彩我個刻頭腦清醒記得自己個日放左假，我話下我個日放假，佢即刻收嗲 （屌你死廢老成日小我 自己咪又係咁）

最慘唔係我做錯，係我上司老點我，令到我做錯，跟住又要再改
日日都老點人，好想辭職

個撚個都係咁
只係做耐咗會識點掩飾
唔洗擔心

我都係咁
自從一個人要做1.5個人，甚至兩個人嘅野之後
錯得越嚟越多 返工精神越嚟越差
但做手工藝野 我就好有心機
做到零晨都唔覺攰

手工藝有好多。

廚藝。
花藝。
糕點藝。
樹藝。

水泥 木工 其他裝修藝。

沖奶茶,coffee 藝

或者面對培訓動物都是技藝。

面對文件/精細文職,除非考牌,才比較有價值。

記住盡快發展自已的技藝。

就算有幾個人專業人士check 都會錯。

因為太急,太趕 ,太多。
eg. 建築繪圖行業 / 會計/其他高压力行業

你要諗點解人哋搵到錯自己搵唔到。
盡量唔好急住交，對一次先。以前做過data analysts 錯仲肉酸過遲呀！

第一份工再比啲心機，記得試過做到喊！

祝清工作順利！

點解哩個post啲人咁nice
我就俾老細屌到上天花板